# H01

+ 班级：
+ 学号：
+ 姓名：

## Questions

1. 以下选项中，不属于软件开发模型的是（ ）  
A. V模型  
B. 原型模型  
C. 螺旋模型  
D. 敏捷模型  
2. 以下选项中，关于软件测试的说法错误的是（ ）  
A. 在早期的软件开发中，测试等同于调试  
B. 软件测试是使用人工或自动手段来运行或测定某个系统的过程  
C. 软件测试的目的在于检验它是否满足规定的需求或是弄清楚预期结果与实际结果之间的差异  
D. 软件测试与软件开发是两个独立、分离的过程  
3. 以下选项中，关于软件测试原则的说法错误的是（ ）  
A. 测试应基于需求  
B. 测试用例越多越好  
C. 穷尽测试是不可能的  
D. 软件测试遵循GoodEnough原则  
4. 以下不属于测试文档的是（ ）  
A. 测试计划  
B. 测试方案  
C. 程序流程图  
D. 测试报告  
5. 进行单元测试时，常用的测试方法的策略是（ ）  
A. 黑盒测试  
B. 白盒测试  
C. 黑盒测试为主，白盒测试为辅  
D. 白盒测试为主，黑盒测试为辅  

## Answers

1.  
2.  
3.  
4.  
5.  

## Keys

1. A
2. D
3. B
4. C
5. D
